《**Beyond
IV**》是[香港搖滾樂隊](../Page/香港.md "wikilink")[Beyond發行第四张粵語专辑](../Page/Beyond.md "wikilink")。由於這是Beyond樂隊由唱片公司發行的第四張專輯，故碟名取作「Beyond
IV」。

## 專輯介紹

《Beyond
IV》以商業化大碟躋身為樂壇的主流流行樂隊，音樂上亦繼續拓展其流行搖滾風格，仍不忘以《午夜迷牆》等具商業元素的搖滾音樂，來滿足搖滾樂迷的需要。

專輯的《真的愛你》是唱片的主打曲，歌詞內容是歌頌母愛，雖然樂隊成員並不喜歡此曲太具商業元素，且甚少搖滾色彩，但至今此曲成為[母親節的流行主題曲](../Page/母親節.md "wikilink")。

## 曲目

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>次序</p></th>
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>填詞</p></th>
<th><p>作曲</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1.</p></td>
<td><p>真的愛妳</p></td>
<td><p><a href="../Page/小美.md" title="wikilink">小美</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃家駒.md" title="wikilink">黃家駒</a></p></td>
<td><p>電影《<a href="../Page/開心鬼救開心鬼.md" title="wikilink">開心鬼救開心鬼</a>》 插曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.</p></td>
<td><p>我有我風格</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃家強.md" title="wikilink">黃家強</a></p></td>
<td><p>黃家駒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.</p></td>
<td><p>曾是擁有</p></td>
<td><p>黃家駒</p></td>
<td><p>黃家駒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4.</p></td>
<td><p>摩登時代</p></td>
<td><p><a href="../Page/翁偉微.md" title="wikilink">翁偉微</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葉世榮.md" title="wikilink">葉世榮</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5.</p></td>
<td><p>原諒我今天</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃貫中.md" title="wikilink">黃貫中</a></p></td>
<td><p>黃家駒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6.</p></td>
<td><p>與妳共行</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃家強.md" title="wikilink">黃家強</a></p></td>
<td><p>黃貫中</p></td>
<td><p><a href="../Page/無綫電視劇.md" title="wikilink">無綫電視劇</a>《<a href="../Page/淘氣雙子星.md" title="wikilink">淘氣雙子星</a>》第八集片尾曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7.</p></td>
<td><p>逝去日子</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉卓輝.md" title="wikilink">劉卓輝</a></p></td>
<td><p>黃家駒</p></td>
<td><p><a href="../Page/無綫電視劇.md" title="wikilink">無綫電視劇</a>《<a href="../Page/淘氣雙子星.md" title="wikilink">淘氣雙子星</a>》主題曲，黃貫中主唱</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8.</p></td>
<td><p>爆裂都市</p></td>
<td><p>黃貫中</p></td>
<td><p>黃貫中</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9.</p></td>
<td><p>午夜迷牆</p></td>
<td><p>黃貫中</p></td>
<td><p>黃家駒</p></td>
<td><p>電影《<a href="../Page/黑色迷牆.md" title="wikilink">黑色迷牆</a>》主題曲<br />
曾獲<a href="../Page/第9屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第9屆香港電影金像獎</a>「最佳電影歌曲」提名<br />
同時收錄於1989年EP《<a href="../Page/四拍四.md" title="wikilink">四拍四</a>》內</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10.</p></td>
<td><p>最後的對話</p></td>
<td><p>葉世榮</p></td>
<td><p>黃貫中</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 入圍未得獎獎項

  - [1990年度香港電影金像獎頒獎典禮](../Page/1990年香港電影金像獎.md "wikilink")

:\*「最佳電影歌曲」：《午夜迷牆》

## 入圍得獎獎項

  - [1989年度十大中文金曲頒獎典禮](../Page/第十二屆十大中文金曲得獎名單.md "wikilink")

:\*「十大中文金曲」：《真的愛妳》

  - [1989年度十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/1989年度十大勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")

:\*「十大勁歌金曲」：《真的愛妳》

  - [1989年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/1989年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")：
      - 叱咤組合銀獎－Beyond
  - [1990年度香港金唱片頒獎典禮](../Page/1990年度香港金唱片頒獎典禮.md "wikilink"):\*「白金唱片」：《Beyond
    IV》

## 音樂錄影帶

| 歌名                                                  | 演唱     | 首播日期  | 首播頻道                                   | 導演  |
| --------------------------------------------------- | ------ | ----- | -------------------------------------- | --- |
| [真的愛妳](http://www.youtube.com/watch?v=O5VhJdpZJnQ)  | Beyond | 1989年 | [無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink") |     |
| [原諒我今天](http://www.youtube.com/watch?v=Ew15zJkzGGE) | 黃貫中    | 1989年 | [無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink") | 潘裕佳 |
| [逝去日子](http://www.youtube.com/watch?v=6rYVHz3Iwnw)  | 黃貫中    | 1989年 | [無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink") | 黃家亮 |
| [爆裂都市](http://www.youtube.com/watch?v=15bA438MHAU)  | 黃家駒    | 1989年 | [無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink") | 唐婉儀 |
| [午夜迷牆](http://www.youtube.com/watch?v=tQi9vlZK8xI)  | 黃家駒    | 1989年 | [無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink") | 楊偉業 |

[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")
[Category:1989年音樂專輯](../Category/1989年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:Beyond音樂專輯](../Category/Beyond音樂專輯.md "wikilink")
[Category:新艺宝唱片音乐专辑](../Category/新艺宝唱片音乐专辑.md "wikilink")